【逆權運動】鍾庭耀：感激連登落力宣傳

定期為特區官員民望進行民意調查的港大民意研究計劃，自7月起脫離港大轉為獨立機構，改稱「香港民意研究所」。總監鍾庭耀早前展開眾籌600萬元，作為新研究所起動經費。鍾庭耀今早出席商台節目指，截至昨晚共籌得約300萬元，與目標距離尚餘近300萬，但仍感激市民的支持，尤其是「連登討論區」的網民們。

鍾指，按照早前宣佈的做法，研究所會將最先籌得的12萬元，用作香港民研第一次民意調查專列的經費，餘額將會撥作香港民意的起動經費，故最新研究所起動經費現約有250萬，他希望繼續以工作表現，吸引市民捐款。

鍾庭耀指，每人平均捐給研究所約為500元，「意思即係好多人支持我哋」，「我哋覺得個別市民唔使好有錢，而係好多市民用少少金錢，佢哋嘅心意，我哋係好開心。」他續指，知道「連登討論區」很落力替他的研究所宣傳，「我哋真係好感激佢哋」。研究所下周二會有新聞公佈有關捐款數目，與及首次民意調查結果。

節目結束後，鍾庭耀接受傳媒訪問時表示，對於若政府能主動做民情研究和報告表示歡迎，但認為「政府現在處於弱勢，所以都仲未見到（政府）有可能性去盡快作總結和研究社會的民情」。他強調，香港民研是屬於民間自發性的顧問機構，亦樂於接受公民實踐培育基金的委託，希望可以盡快就現時的民情民意、理由，以至解決方法作報告和總結。

近日社會撕裂問題嚴重，鍾庭耀認為現時《逃犯條例》的爭議性已經不大，因政府和市民都默認條例是「壽終正寢」、「被撤回」，但他認為較早前市民的遊行示威，已經能反映出當時的社會民情嚴重，坦然若能全民投票是有助紓緩大家的不滿情緒。他亦指，民間研究可讓政府和立法會議員們以和平理性的民意機制去取得市民的意向，亦能讓市民覺得「有一種力量係可以發揮出嚟」。

香港民意研究所捐款網站：

source:

我無野講

文宣組入，有嘢問！

又入連登明明香討 BK先最多人贊助

明明香討最大功勞

push

連登有愛

連登又嚟死亡之擁
為咗民意研究所公信力大家吹少陣啦

真係唔係講笑...
近排返工啲老一輩係咁問我「連登係咩黎？」
我都解釋咗俾佢地聽咩一回事
好彩佢地係好open-minded （因為唔係藍。。。）

叫佢地平時唔好上連登
啲膠po多到嚇死佢地

認真 而家都未夠錢
搵下外國班左膠得唔得
話佢被政治迫害逼出黎 冇錢run就黎摺
睇下會唔會多百幾二百萬

連登幫你唔係無代價的,－定要公平同中肯,唔係你估仲有無下次?

佢應該搞個GoFundMe之類嘅活動，大家可以默默捐，連登咁高調撐又開晒朵對佢哋長遠冇好處

【團結】無大台嘅抗爭，我哋應該無時無刻激烈咁互屌。但冷靜之後要記得我哋係同路人

大家除咗捐立場
都幫手捐俾佢地同其他獨立媒體啦

阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音